林鄭購科興疫苗 學者指 抗體水平低 不良反應比例高 疼痛噁心

作者：前線科技人員

國產科興 Sinovac 武肺疫苗雖然未發表第三階段測試結果，但在十一月頭發表第二階段測試時，Thomas Campbell (associate dean for clinical research at the University of Colorado) 及牛津大學學者 Eyck Freymann 分析有關數據後分別表示：

- 該疫苗在人體血管內產生的抗體水平要 #低於新冠病毒康復者。相比之下，美國製藥公司Moderna和輝瑞的疫苗產生的抗體水平，與新冠病毒康復者的抗體水平相當，甚至是更高。

- 743名參與者中的一部分 #出現了不良反應，這個比例在有的試驗組高達38%。這表示該滅活疫苗 #毒性更大，意味著人們更有可能經歷副作用，比如 #疼痛 、#噁心 等嚴重的反應。

當然，這些評論只是外國勢力意圖打擊我國的惡意評論，最終只會拿石頭砸自己的腳，所有愛國愛港的市民將一貫堅持「信政府，唔怕！」的精神去爭打疫苗，並由高官帶頭做起。

相關報導：

更詳細資料：

問責官員打先
咁我哋市民先有信心架嘛

所以咪要多啲支那廢老同藍屍試囉

一個正常人根本唔會信政府
即管睇下(佢話)有幾多人打

藍絲咁支持正苦, 記住第一個打

林奠同班膠官打咗先

醫護好慘

到時第一批迫佢地打

集體辭職移民